export const questionPack = [
  [
    {
      letter: 'a', answer: 'abducir', status: null, question: 'CON LA A.\n Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien',
    },
    {
      letter: 'b', answer: 'bingo', status: null, question: "CON LA B.\n Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso",
    },
    {
      letter: 'c', answer: 'churumbel', status: null, question: 'CON LA C.\n Niño, crío, bebé',
    },
    {
      letter: 'd', answer: 'diarrea', status: null, question: 'CON LA D.\n Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida',
    },
    {
      letter: 'e', answer: 'ectoplasma', status: null, question: 'CON LA E.\n Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación',
    },
    {
      letter: 'f', answer: 'facil', status: null, question: 'CON LA F.\n Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad',
    },
    {
      letter: 'g', answer: 'galaxia', status: null, question: 'CON LA G.\n Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas',
    },
    {
      letter: 'h', answer: 'harakiri', status: null, question: 'CON LA H.\n Suicidio ritual japonés por desentrañamiento',
    },
    {
      letter: 'i', answer: 'iglesia', status: null, question: 'CON LA I.\n Templo cristiano',
    },
    {
      letter: 'j', answer: 'jabali', status: null, question: "CON LA J.\n Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba",
    },
    {
      letter: 'k', answer: 'kamikaze', status: null, question: 'CON LA K.\n Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria',
    },
    {
      letter: 'l', answer: 'licantropo', status: null, question: 'CON LA L.\n Hombre lobo',
    },
    {
      letter: 'm', answer: 'misantropo', status: null, question: 'CON LA M.\n Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas',
    },
    {
      letter: 'n', answer: 'necedad', status: null, question: 'CON LA N.\n Demostración de poca inteligencia',
    },
    {
      letter: 'o', answer: 'orco', status: null, question: 'CON LA O.\n Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien',
    },
    {
      letter: 'p', answer: 'protoss', status: null, question: 'CON LA P.\n Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft',
    },
    {
      letter: 'q', answer: 'queso', status: null, question: 'CON LA Q.\n Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche',
    },
    {
      letter: 'r', answer: 'raton', status: null, question: 'CON LA R.\n Roedor',
    },
    {
      letter: 's', answer: 'stackoverflow', status: null, question: 'CON LA S.\n Comunidad salvadora de todo desarrollador informático',
    },
    {
      letter: 't', answer: 'terminator', status: null, question: 'CON LA T.\n Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984',
    },
    {
      letter: 'u', answer: 'unamuno', status: null, question: "CON LA U.\n Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",
    },
    {
      letter: 'v', answer: 'vikingos', status: null, question: 'CON LA V.\n Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa',
    },
    {
      letter: 'w', answer: 'sandwich', status: null, question: 'CONTIENE LA W.\n Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso',
    },
    {
      letter: 'x', answer: 'botox', status: null, question: 'CONTIENE LA X.\n Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética',
    },
    {
      letter: 'y', answer: 'peyote', status: null, question: 'CONTIENE LA Y.\n Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos',
    },
    {
      letter: 'z', answer: 'zen', status: null, question: 'CON LA Z.\n Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional',
    },
  ],
  [
    {
      letter: 'a', answer: 'ahorrar', status: null, question: 'CON LA A.\n Guardar dinero como previsión para necesidades futuras ',
    },
    {
      letter: 'b', answer: 'buscar', status: null, question: 'CON LA B.\n Acto anterior de encontrar algo a proposito',
    },
    {
      letter: 'c', answer: 'chorizo', status: null, question: 'CON LA C.\n Coloquialmente, ratero, ladronzuelo ',
    },
    {
      letter: 'd', answer: 'deportar', status: null, question: 'CON LA D.\n Desterrar a alguien de algún lugar, por lo regular extranjero, y confinarlo allí por razones políticas o como castigo  ',
    },
    {
      letter: 'e', answer: 'envoltorio', status: null, question: 'CON LA E.\n Capa exterior que cubre natural o artificialmente una cosa',
    },
    {
      letter: 'f', answer: 'frenar', status: null, question: 'CON LA F.\n Moderar o parar el movimiento de algo  ',
    },
    {
      letter: 'g', answer: 'grupo', status: null, question: 'CON LA G.\n Pluralidad de seres o cosas que forman un conjunto ',
    },
    {
      letter: 'h', answer: 'huelga', status: null, question: 'CON LA H.\n Interrupción colectiva de la actividad laboral por parte de los trabajadores con el fin de reivindicar ciertas condiciones o manifestar una protesta',
    },
    {
      letter: 'i', answer: 'indignar', status: null, question: 'CON LA I.\n Irritar, enfadar vehementemente a alguien ',
    },
    {
      letter: 'j', answer: 'jubilado', status: null, question: 'CON LA J.\n Persona que ha dejado de trabajar y percibe una pensión ',
    },
    {
      letter: 'k', answer: 'koala', status: null, question: 'CON LA K.\n Mamífero marsupial arborícola parecido a un oso pequeño, propio delos eucaliptales australianos ',
    },
    {
      letter: 'l', answer: 'liberar', status: null, question: 'CON LA L.\n Hacer que alguien o algo quede libre, eximir a alguien de una obligación ',
    },
    {
      letter: 'm', answer: 'manifestacion', status: null, question: 'CON LA M.\n Reunión pública, generalmente al aire libre, en la que los asistentes reclaman algo o expresan su protesta por algo',
    },
    {
      letter: 'n', answer: 'nacionalidad', status: null, question: 'CON LA N.\n Estado propio de la persona nacida o naturalizada en una nación',
    },
    {
      letter: 'o', answer: 'organizacion', status: null, question: 'CON LA O.\n Asociación de personas regulada por un conjunto de normas en función de determinados fines',
    },
    {
      letter: 'p', answer: 'promover', status: null, question: 'CON LA P.\nIniciar o impulsar una idea o proyecto procurando su logro ',
    },
    {
      letter: 'q', answer: 'delinquir', status: null, question: '(Contiene la Q.\n Cometer delito ',
    },
    {
      letter: 'r', answer: 'reciclar', status: null, question: 'CON LA R.\n Someter material usado a un proceso para que se pueda volver a utilizar',
    },
    {
      letter: 's', answer: 'suprimir', status: null, question: 'CON LA S.\n Hacer cesar, hacer desaparecer, anular ',
    },
    {
      letter: 't', answer: 'tasa', status: null, question: 'CON LA T.\n Tributo que se impone a la utilización de ciertos servicios, o al ejercicio de ciertas actividades ',
    },
    {
      letter: 'u', answer: 'urgencia', status: null, question: 'CON LA U.\n Necesidad o falta apremiante, inmediata obligación de hacer algo',
    },
    {
      letter: 'v', answer: 'vivienda', status: null, question: 'CON LA V.\n Lugar cerrado y cubierto construido para ser habitado por personas',
    },
    {
      letter: 'w', answer: 'whiskey', status: null, question: 'CON LA W.\n Licor alcóholico que se obtiene del destilado del grano de algunas plantas ',
    },
    {
      letter: 'x', answer: 'exaltar', status: null, question: '(Contiene la X.\n Avivar o aumentar un sentimiento o pasión, realzar el mérito o las cualidades de alguien',
    },
    {
      letter: 'y', answer: 'cayuco', status: null, question: '(Contiene la Y.\n Embarcación india de una pieza, más pequeña que la canoa, con el fondo plano, que se gobierna con el canalete',
    },
    {
      letter: 'z', answer: 'zoologico', status: null, question: 'CON LA Z.\n Lugar en que se conservan, cuidan y crían diversas especies animales con fines didácticos o de entretenimiento',
    },
  ],
  [
    {
      letter: 'a', answer: 'abducir', status: null, question: 'CON LA A.\n Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien',
    },
    {
      letter: 'b', answer: 'bingo', status: null, question: "CON LA B.\n Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso",
    },
    {
      letter: 'c', answer: 'churumbel', status: null, question: 'CON LA C.\n Niño, crío, bebé',
    },
    {
      letter: 'd', answer: 'diarrea', status: null, question: 'CON LA D.\n Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida',
    },
    {
      letter: 'e', answer: 'ectoplasma', status: null, question: 'CON LA E.\n Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación',
    },
    {
      letter: 'f', answer: 'facil', status: null, question: 'CON LA F.\n Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad',
    },
    {
      letter: 'g', answer: 'galaxia', status: null, question: 'CON LA G.\n Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas',
    },
    {
      letter: 'h', answer: 'harakiri', status: null, question: 'CON LA H.\n Suicidio ritual japonés por desentrañamiento',
    },
    {
      letter: 'i', answer: 'iglesia', status: null, question: 'CON LA I.\n Templo cristiano',
    },
    {
      letter: 'j', answer: 'jabali', status: null, question: "CON LA J.\n Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba",
    },
    {
      letter: 'k', answer: 'kamikaze', status: null, question: 'CON LA K.\n Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria',
    },
    {
      letter: 'l', answer: 'licantropo', status: null, question: 'CON LA L.\n Hombre lobo',
    },
    {
      letter: 'm', answer: 'misantropo', status: null, question: 'CON LA M.\n Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas',
    },
    {
      letter: 'n', answer: 'necedad', status: null, question: 'CON LA N.\n Demostración de poca inteligencia',
    },
    {
      letter: 'o', answer: 'orco', status: null, question: 'CON LA O.\n Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien',
    },
    {
      letter: 'p', answer: 'protoss', status: null, question: 'CON LA P.\n Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft',
    },
    {
      letter: 'q', answer: 'queso', status: null, question: 'CON LA Q.\n Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche',
    },
    {
      letter: 'r', answer: 'raton', status: null, question: 'CON LA R.\n Roedor',
    },
    {
      letter: 's', answer: 'stackoverflow', status: null, question: 'CON LA S.\n Comunidad salvadora de todo desarrollador informático',
    },
    {
      letter: 't', answer: 'terminator', status: null, question: 'CON LA T.\n Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984',
    },
    {
      letter: 'u', answer: 'unamuno', status: null, question: "CON LA U.\n Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",
    },
    {
      letter: 'v', answer: 'vikingos', status: null, question: 'CON LA V.\n Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa',
    },
    {
      letter: 'w', answer: 'sanwich', status: null, question: 'CONTIENE LA W.\n Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso',
    },
    {
      letter: 'x', answer: 'botox', status: null, question: 'CONTIENE LA X.\n Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética',
    },
    {
      letter: 'y', answer: 'peyote', status: null, question: 'CONTIENE LA Y.\n Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos',
    },
    {
      letter: 'z', answer: 'zen', status: null, question: 'CON LA Z.\n Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional',
    },
  ],
];

export const ranking = [
  ['USER', 'SCORE', 'TIME'],
  ['Lluis97', 20, 120],
];
